\documentclass[a4paper, 12pt]{article}

\input{common}

\usepackage{calc}
\usepackage{enumitem}

\NewDocumentCommand{\proj}{m m m m m m m m}{
  \item[#1] \emph{\trans{#2}{#3}}
    \begin{itemize}
      \item \trans{Договор}{Contract}: \trans{\textnumero}{No.} #4
      \item \trans{Финансиращ орган}{Funding organisation}: \trans{#5}{#6}
      \item \trans{Ръководител}{Project manager}: \trans{#7}{#8}
    \end{itemize}
}

\title{%
  \trans{%
    Списък на проектите%
  }{%
    List of Projects%
  }%
}

\date{}
\author{}

\begin{document}
  \maketitle

  \section*{%
    \trans{%
      ИИКТ, Българска академия на науките%
    }{%
      IICT, Bulgarian Academy of Sciences%
    }%
  }

  \begin{description}[
    leftmargin=!,
    labelwidth=\widthof{2021--2023},
    align=right
  ]
    \proj{%
      2023%
    }{%
      Изследване на концепция за автоматично озвучаване на документални
      филми%
    }{%
      Study of a Concept for Automatic Dubbing of Documentaries%
    }{%
      210351%
    }{%
      Доли Медия Студио ЕООД%
    }{%
      Doli Media Studio Ltd.%
    }{%
      проф. д.н. Стоян Михов%
    }{%
      Prof. D.Sc. Stoyan Mihov%
    }

    \proj{%
      2023%
    }{%
      Консултации за разработване на невронна мрежа за разпознаване на
      реклами във видео поток%
    }{%
      Consultancy for the Development of a Neural Network for Recognising
      Advertisements in Video Streams%
    }{%
      210350%
    }{%
      Ейч-Тек ЕООД%
    }{%
      H-Tech Ltd.%
    }{%
      проф. д.н. Стоян Михов%
    }{%
      Prof. D.Sc. Stoyan Mihov%
    }

    \proj{%
      2021--2023%
    }{%
      Научна консултация с предмет \enquote{Разработване и поддържане на
      платформа като онлайн уеб-базирана система за езикови ресурси ориентирани
      към използването на българския книжовен език като официален} (БЕРОН)%
    }{%
      Scientific Consultation on the Subject \enquote{Development and
      Maintenance of a Platform as an Online Web-Based System for Language
      Resources Designed for the Use of Literary Bulgarian as the Official
      Language} (BERON)%
    }{%
      Д01-300/17.12.2021%
    }{%
      Министерство на образованието и науката на България
    }{%
      Ministry of Education and Science of Bulgaria
    }{%
      проф. д-р Кирил Симов
    }{%
      Prof. Kiril Simov
    }

    \proj{%
      2021--2022%
    }{%
      Разработване на синтезатор на българска реч за нуждите на хората със
      зрителни увреждания%
    }{%
      Development of a Bulgarian Speech Synthesiser for the Needs of People
      with Visual Impairments%
    }{%
      210345%
    }{%
      Съюз на слепите в България%
    }{%
      Union of the Blind in Bulgaria%
    }{%
      проф. д.н. Стоян Михов%
    }{%
      Prof. D.Sc. Stoyan Mihov%
    }

    \proj{%
      2018--2022%
    }{%
      Национална научна програма \enquote{Електронно здравеопазване в България}
      (ННП еЗдраве), Работен пакет 5: \enquote{Създаване на прототип за
      компютърно подпомагане на изготвянето на медицинска документация
      (диктофон за български език)}%
    }{%
      National Research Program \enquote{Electronic Health in Bulgaria} (NRP
      eHealth), Work Package 5: \enquote{Development of a Prototype for
      Computer-Aided Preparation of Medical Documentation (Voice Recorder for
      the Bulgarian Language)}%
    }{%
      Д01-200/16.11.2018%
    }{%
      Министерство на образованието и науката на България%
    }{%
      Ministry of Education and Science of Bulgaria%
    }{%
      проф. д.м.н. Галя Ангелова%
    }{%
      Prof. D.Sc. Galia Angelova%
    }
  \end{description}
\end{document}
